/*
 * To change this license header, choose License Headers in Project Properties.
 * To change this template file, choose Tools | Templates
 * and open the template in the editor.
 */

/* 
 * File:   main.cpp
 * Author: micheal
 *
 * Created on September 21, 2017, 8:54 AM
 */
#include <stdio.h>
#include <math.h>
/*
 * Methods must be above the main method
 */

void Square(float s, bool Area) {
    float ans;
    //if area is true
    if(Area) {
        ans = s * s;
    } else {
        ans = 4 * s;
    }
    printf("%f", ans);
}

void Rectangle(float l, float w, bool Area ) {
    float ans;
    if(Area) {
        ans = l * w;
    } else {
        ans = 2 * l + 2 * w;
    }
    printf("%f", ans);
}

void Parallelogram(float l, float h, bool Area ) {
    float ans;
    if(Area) {
        ans = l * h;
    } else {
        ans = 2 * l + 2 * h;
    }
    printf("%f", ans);
}

void Trapezoid(float h, float b1, float b2, float s1, float s2, bool Area) {
    float ans;
    if(Area) {
        ans = .5 * h * (b1 + b2);
    } else {
        ans = s1 + s2 + b1 + b2;
    }
    printf("%f", ans);
}

void Triangle(float b, float h, float s1, float s2, bool Area ) {
    float ans;
    if(Area) {
        ans = .5 * b * h;
    } else {
        ans = s1 + s2 + b;
    }
    printf("%f", ans);
}

void Circle(float r, bool Area ) {
    float ans;
    if(Area) {
        ans = 3.141592 * r * r;
    } else {
        ans = 3.141592 * 2 * r;
    }
    printf("%f", ans);
}

void RectangleSolid(float l, float w, float h, int choice) {
    float ans;
    if(choice == 1) {
        ans = l * w * h;
    } else if(choice == 2) {
        ans = (2 * l * w) + (2 * l * h) + (2 * w * h);
    } else {
        printf("Please make sure your input is valid...");
    }
    printf("%f", ans);
}

void Cube(float s, int choice) {
    float ans;
    if(choice == 1) {
        ans = s*s*s;
    } else if(choice == 2) {
        ans = 6*s*s;
    } else {
        printf("Please make sure your input is valid...");
    }
    printf("%f", ans);
}

void RightCircularCylinder(float r, float h, int choice) {
    float ans;
    if(choice == 1) {
        ans = 3.14 * r * r * h;
    } else if(choice == 2) {
        ans = 2 * 3.14 * r * h * r * r;
    } else {
        printf("Please make sure your input is valid...");
    }
    printf("%f", ans);
}

void Sphere(float r, int choice) {
    float ans;
    if(choice == 1) {
        ans = (4/3) * 3.14 * r * r * r;
    } else if(choice == 2) {
        ans = 4 * 3.14* r * r;
    } else {
        printf("Please make sure your input is valid...");
    }
    printf("%f", ans);
}

void RightCircularCone(float r, float h, int choice) {
    float ans;
    //double sqrt(double x)
    if(choice == 1) {
        ans = (1/3) * 3.14 * r * r * h;
    } else if(choice == 2) {
        ans = 3.14 * r * (r * sqrt(r * r + h * h));
    } else {
        printf("Please make sure your input is valid...");
    }
    printf("%f", ans);
}

void Square_Rect_Pyramid(float l, float w, float h, int choice) {
    float ans;
    if(choice == 1) {
        ans = (1/3) * l * w * h;
    } else {
        printf("Please make sure your input is valid...");
    }
    printf("%f", ans);
}

void FrustumOfRightCircularCone(float r, float h, float R, float s, int choice) {
    
}

main() {
    printf("Hello, world!\n");
    Rectangle(3, 5, false);
    return 0;
} 



